\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{multicol}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, landscape,
	body={280mm,175mm},
	left=8mm, top=18mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Écriture fractionnaire \\ Fiche d'activités}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}

\setlength{\parindent}{0pt}

\newcounter{NumAct}
\setcounter{NumAct}{1}
\newcommand{\incrementNumAct}{\stepcounter{NumAct}}


\begin{document}
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\fbox{\LARGE{\textbf{Écriture fractionnaire - Activités}}}
	\end{center}
	
	\begin{Large}
		
		\noindent
		\begin{minipage}{0.3\textwidth{}}
			\includegraphics[width=\textwidth]{Objectifs.pdf}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.7\textwidth{}}
			\begin{minipage}{0.85\textwidth}
				\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Trop de sucre dans la confiture...}\\
				Après un bel été bien ensoleillé, Émilie souhaite faire de la confiture.
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}{0.13\textwidth}
				\includegraphics[width=\textwidth]{confitures.png}
			\end{minipage}
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{enumerate}
				\item En regardant sur Internet, elle trouve trois recettes.
				\begin{center}
					\begin{tabular}{ | c | c | }
						\hline
						Confiture de fraises \cellcolor{lightgray} & $450~\textrm{g}$ de sucre pour $750~\textrm{g}$ de fraises. \\ \hline
						Confiture d'abricots \cellcolor{lightgray} & $500~\textrm{g}$ de sucre pour $1~\textrm{kg}$ de confiture  \\ \hline
						Confiture de cerises \cellcolor{lightgray} & $800\textrm{g}$ de sucre pour $\num{2 400}~\textrm{g}$ de cerises \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{center}
				\begin{enumerate}[label=\alph*),leftmargin=0pt]
					\item Pour chaque recette, \textbf{exprimer} la proportion de sucre ajouté dans la confiture sous forme de fraction.
					\item \textbf{Simplifier} le plus possible les fractions obtenues à la question précédente.
					\item Que signifie une << proportion de sucre ajouté supérieure à >> ?
				\end{enumerate}
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{2}
			\item Émilie cherche à savoir quelle est la recette avec le moins de sucre ajouté. Elle fait le raisonnement suivant : \\
			\emph{\fontsize{15}{15}{\textcursive{<< On retrouve la masse de sucre ajouté la moins importante dans la confiture de fraises, donc c'est cette confiture qui a le moins de sucre ajouté. >>}}} \\ Que \textbf{penser} de son raisonnement?
			\item \begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item Pour chaque confiture, \textbf{indiquer} la masse de sucre ajouté nécessaire pour réaliser un kilogramme de confiture.
				\item Puis, \textbf{écrire} les proportions de sucre ajouté sous la forme de fractions dont le dénominateur est égal à \num{1000}.
				\item \textbf{Indiquer} finalement quelle confiture contient le moins de sucre ajouté en proportion.
			\end{enumerate}
			\item En reprenant les fractions obtenues à la question 1.b) \textbf{trouver} le plus petit dénominateur commun permettant de comparer les trois fractions.
		\end{enumerate}
		
		\clearpage
		
		\begin{minipage}{0.73\textwidth}
			\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Addition et soustraction de fractions}
			\begin{enumerate}
				\item \textbf{Recopier} puis \textbf{compléter} les phrases suivantes :
				\begin{itemize}[label=\textbullet]
					\item L'aire de la région pleine en vert représente  $\displaystyle \frac{1}{\ldots}$ de l'aire totale
					\item L'aire de la région hachurée en bleu représente $\displaystyle \frac{3}{\ldots}$ de l'aire totale.
				\end{itemize}
				\item \textbf{Écrire} le calcul à effectuer pour obtenir la proportion d'aires colorée en bleu et en vert par rapport à l'aire totale.
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.25\textwidth{}}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
					% Colorie un quart en vert (le quart supérieur gauche)
					\fill[mygreen!20] (0,4) -- (4,4) -- (4,8) -- (0,8) -- cycle;
					
					% Colorie 3/8 en bleu (3 des 4 rectangles dans le quart inférieur droit)
					\fill[myblue!20] (4,4) -- (4,8) -- (6,8) -- (6,4) -- cycle;
					\fill[myblue!20] (6,6) -- (6,8) -- (8,8) -- (8,6) -- cycle;
					
					% Dessine le carré
					\draw[line width=1.5pt] (0,0) -- (8,0) -- (8,8) -- (0,8) -- cycle;
					
					% Divise le carré en 4
					\draw[line width=1.5pt] (4,0) -- (4,8);
					\draw[line width=1.5pt] (0,4) -- (8,4);
					
					% Divise le quart inférieur droit en 8
					\draw[line width=1.5pt] (4,6) -- (8,6);
					\draw[line width=1.5pt] (6,8) -- (6,4);
					\draw[line width=1.5pt] (4,4) -- (8,4);
					
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{minipage}
		
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{2}
			\item Reproduire et tracer les portions...
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item \textbf{Reproduire} le carré ci-dessus (on prendra un côté de $8~\textrm{cm}$).
				\item \textbf{Réaliser} des tracés judicieux : 
				\begin{itemize}[label=\textbullet]
					\item en noir pour obtenir ce que représente la région bleue
					\item en rouge pour obtenir ce que représente la région verte
				\end{itemize}
			\end{enumerate}
			\item \textbf{Recopier} et \textbf{compléter} l'égalité suivante : $\displaystyle \frac{3}{16}+\frac{1}{4}=\frac{\ldots}{\ldots}$
			\item Que faudrait-il faire pour retrouver ce résultat par le calcul ?
			\item \textbf{Énoncer} une règle qui permet d'additionner des fractions de dénominateurs différents.
			\item \textbf{Appliquer} la règle que tu as trouvée pour effectuer les calculs suivants :
		\end{enumerate}
		
		\begin{multicols}{4}
			$\displaystyle A=\frac{2}{5}+\frac{1}{30}$ \\ $\displaystyle B=\frac{5}{12}+\frac{2}{3}$ \\ $\displaystyle C=\frac{5}{7}+\frac{2}{21}$ \\ $\displaystyle D=\frac{17}{18}-\frac{5}{6}$
		\end{multicols}
		
		\clearpage
		
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Des fractions égales}
		\medskip
		
		\begin{minipage}{0.55\textwidth}
			On a représenté ci-contre trois fois le même rectangle dont la même proportion a été coloriée. Chacun d'entre eux a été partagé en parts égales de différentes façons.
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.43\textwidth}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
					% Colorie les proportions
					\fill[myred!20] (0,3) -- (5,3) -- (5,1) -- (0,1) -- cycle;
					
					% Dessine le rectangle
					\draw[line width=1.5pt] (0,0) -- (0,3) -- (5,3) -- (5,0) -- cycle;
					
					% Dessine les lignes horizontales
					\draw[line width=1.5pt] (0,1) -- (5,1);
					\draw[line width=1.5pt] (0,2) -- (5,2);
				\end{tikzpicture}
				\hfill
				\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
					% Colorie les proportions
					\fill[myred!20] (0,3) -- (5,3) -- (5,1) -- (0,1) -- cycle;
					
					% Dessine le rectangle
					\draw[line width=1.5pt] (0,0) -- (0,3) -- (5,3) -- (5,0) -- cycle;
					
					% Dessine les lignes horizontales
					\draw[line width=1.5pt] (0,1) -- (5,1);
					\draw[line width=1.5pt] (0,2) -- (5,2);
					
					% Dessine la ligne verticale
					\draw[line width=1.5pt] (2.5,0) -- (2.5,3);
				\end{tikzpicture}
				\hfill
				\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
					% Colorie les proportions
					\fill[myred!20] (0,3) -- (5,3) -- (5,1) -- (0,1) -- cycle;
					
					% Dessine le rectangle
					\draw[line width=1.5pt] (0,0) -- (0,3) -- (5,3) -- (5,0) -- cycle;
					
					% Dessine les lignes horizontales
					\draw[line width=1.5pt] (0,1) -- (5,1);
					\draw[line width=1.5pt] (0,2) -- (5,2);
					
					% Dessine la ligne verticale
					\draw[line width=1.5pt] (1,0) -- (1,3);
					\draw[line width=1.5pt] (2,0) -- (2,3);
					\draw[line width=1.5pt] (3,0) -- (3,3);
					\draw[line width=1.5pt] (4,0) -- (4,3);
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\begin{enumerate}
			\item En utilisant les trois rectangles, \textbf{trouver} trois fractions égales.
			\item En imaginant d'autres partages, \textbf{trouver} d'autres fractions égales aux précédentes.
			\item À l'aide des demi-droites graduées ci-dessous, \textbf{trouver} des égalités de fractions.
		\end{enumerate}
		\bigskip
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (18,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,4,...,17}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,12/$1$}
				\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
			\end{tikzpicture}
			\bigskip
			
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (18,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,3,...,17}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,12/$1$}
				\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
			\end{tikzpicture}
			\bigskip
			
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (18,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,2,...,17}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,12/$1$}
				\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
			\end{tikzpicture}
			\bigskip
			
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (18,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1.5,...,17}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,12/$1$}
				\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
			\end{tikzpicture}
			\bigskip
			
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (18,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,...,17}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,12/$1$}
				\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
			\end{tikzpicture}
			\smallskip
		\end{center}
		
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{3}
			\item À l'aide des égalités trouvées aux questions précédentes, \textbf{conjecturer} la condition pour que deux quotients soient égaux.
		\end{enumerate}
		
		\clearpage
		
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Placer des fractions sur un axe gradué} \medskip
		
		\begin{minipage}{0.83\textwidth}
			Grégory part en voyage scolaire avec sa classe. Le voyage se fait en bus et la classe part de Colinée pour rejoindre le parc Disneyland$^\textrm{\textregistered}$. Il y a $500~\textrm{km}$ à parcourir. \\
			Grégory aimerait faire des pointages au fur et à mesure du trajet pour connaître quelle proportion du voyage a été réalisée et déterminer celle qu'il reste encore à faire.
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.15\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{bus.png}
		\end{minipage}
		
		\begin{enumerate}
			\item Placer le départ et l'arrivée
			\begin{enumerate}[label=\alph*),leftmargin=0pt]
				\item \textbf{Recopier} et \textbf{compléter} la phrase suivante : \\ \emph{Lorsque le bus est à Colinée, la classe a parcouru $\ldots~km$. La proportion du voyage réalisée est donc de $\displaystyle \frac{\ldots}{500}=\ldots$}
				\item \textbf{Recopier} et \textbf{compléter} la phrase suivante : \\ \onehalfspacing{\emph{Lorsque le bus sera arrivé au Parc Disneyland$^\textrm{\textregistered}$, la classe aura parcouru $\ldots~km$. La proportion du voyage réalisée est donc de $\displaystyle \frac{\ldots}{500}=\ldots$}}
				\item Sur l'axe gradué ci-dessous, \textbf{placer} les points $D$ et $A$ correspondant respectivement au point de départ et au point d'arrivée.
			\end{enumerate}
		\end{enumerate}
		\medskip
		
		\pgfkeys{/pgf/number format/set decimal separator={{{,}}}}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=17]
				\draw[black,line width=0.5mm](0,0)grid(1.5,0);
				\draw[-stealth,line width=1mm]|-(1.5,0);
				\foreach \x in {0,0.1,...,1.41} \draw[line width=0.5mm] (\x,-.01)node[below]{\pgfmathprintnumber{\x}} -- (\x,0);
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{1}
			\item Au cours du voyage...
			\begin{enumerate}[label=\alph*),leftmargin=5pt]
				\item Le bus est parti depuis quelque temps et le chauffeur décide de faire une pause. Grégory voit indiquer \emph{<< Bienvenue à Vitré >>} sur une pancarte. Il sait qu'ils ont parcouru $125~\textrm{km}$. \\
				\textbf{Donner} sous la forme d'une fraction, la proportion du voyage qui a été effectuée.
				\item \textbf{Placer} sur l'axe gradué le point $V$ qui correspond à la ville de \emph{Vitré}.
				\item À mi-chemin, le bus s'arrête dans le \emph{Parc naturel régional du Perche} pour le déjeuner. \\ \textbf{Placer} sur l'axe gradué le point $P$ qui correspond au \emph{Parc naturel régional du Perche}.
				\item Le bus s'arrête de nouveau à proximité de Chartres. Grégory demande au chauffeur combien de kilomètres il reste à parcourir. Le chauffeur lui répond : << environ $175~\textrm{km}$, on a fait les 3/4 du trajet. >> \\
				\textbf{Placer} sur l'axe gradué le point $C$ correspondant à la ville de \emph{Chartres}.
			\end{enumerate}
			\item Une fois arrivé, Gregory apprend que le chauffeur doit encore faire $50~km$ pour amener le bus à l'entrepôt.
			\begin{enumerate}[label=\alph*),leftmargin=4pt]
				\item \textbf{Donner} sous la forme d'une fraction, la proportion du trajet réalisée par le chauffeur par rapport au voyage initial.
				\item \textbf{Placer} le point $E$ correspondant à l'\emph{entrepôt} sur l'axe gradué.
			\end{enumerate}
		\end{enumerate}
		
		\begin{comment}
		Exercice extrait d'un livre Transmath de 5e - Non libre de droit
		
		\noindent
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Relier les fractions décimales et les nombres décimaux}
		\medskip
		
		\noindent
		\begin{minipage}{0.73\textwidth}
			Le 23 août 2015, à Pékin, le Jamaïcain Usain Bolt a remporté l'épreuve du 100 m des Championnats du monde d'athlétisme.
			\begin{enumerate}
				\item Le temps d'Usain Bolt était de $9~s~79$; cette durée s'écrit aussi $9,79~s$.
				\begin{enumerate}[label=\alph*)]
					\item Dire ce que signifie le premier chiffre $9$ ? le chiffre $7$ ? le dernier chiffre $9$ ?
					\item Recopier et compléter : \medskip
					
					$9,79=9+\displaystyle\frac{7}{10}+\frac{\ldots}{\ldots}$
				\end{enumerate}
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.25\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{bolt.jpg}
		\end{minipage}
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{1}
			\item Le deuxième, l'Américain Justin Gatlin, a mis $1$ centième de plus que Bolt. \textbf{Donner} le temps de Gatlin à l'aide d'un nombre à virgule.
			\item Le Français Jimmy Vicaut a mis $21$ centièmes de plus que Bolt. Quel était son temps?
			\item \textbf{Lire} et \textbf{écrire} dans le cahier, à l'aide de l'extrait de demi-droite graduée ci-dessous, les temps de trois participants à cette finale: Andre De Grasse (point $A$), Mike Rodgers (point $M$) et Su Bingtian (point $S$).
		\end{enumerate}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (-0.2,0) -- (20,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,...,19}
				\draw[line width=0.75pt] (\x,0.2) -- (\x,0) ;
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,5,...,19}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,0) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$9{,}9$,10/$10$}
				\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
				
				% Points
				\foreach \x/\label in {2/$A$,4/$M$,16/$S$}
				\draw (\x,0.2) node[above] {\label};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\end{comment}
		
		\clearpage
		
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Relier les fractions décimales et les nombres décimaux}
		\medskip
		
		\medskip
		\begin{minipage}{0.73\textwidth}
			Le 23 août 2021, lors des Jeux olympiques de Tokyo, le Jamaïcain Hansle Parchment a remporté l'épreuve du $110~\textrm{m}$ haies.
			\begin{enumerate}
				\item Le temps de Hansle Parchment était de $13~\textrm{s}~04$; cette durée s'écrit aussi $13,04~\textrm{s}$.
				\begin{enumerate}[label=\alph*)]
					\item Dire ce que signifie le premier chiffre $1$ ? le chiffre $3$ ? le chiffre $0$ ? le dernier chiffre $4$ ?
					\item Recopier et compléter : \medskip
					
					$13,04 = 10 + 3 + \displaystyle\frac{\ldots}{10} + \frac{\ldots}{100}$
				\end{enumerate}
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.25\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{110mhaies.jpg} %Source : https://commons.wikimedia.org/wiki/File:2008_Summer_Olympics_-_Men%27s_110m_Hurdles_-_Semifinal_1.jpg
		\end{minipage}
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{1}
			\item Le deuxième, l'Américain Grant Holloway, a mis $0,05$ secondes de plus que Parchment. \textbf{Donner} le temps de Holloway à l'aide d'un nombre à virgule.
			\item Le Français Pascal Martinot-Lagarde a mis $0,12$ secondes de plus que Parchment. Quel était son temps?
			\item \textbf{Lire} et \textbf{écrire} dans le cahier, à l'aide de l'extrait de demi-droite graduée ci-dessous, les temps de trois autres participants à cette finale: Ronald Levy (point $R$), Grant Holloway (point $G$) et Devon Allen (point $D$).
		\end{enumerate}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (-0.2,0) -- (20,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,...,19}
				\draw[line width=0.75pt] (\x,0.2) -- (\x,0) ;
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,5,...,19}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,0) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$13{,}0$,10/$13{,}1$}
				\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
				
				% Points
				\foreach \x/\label in {10/$R$,9/$G$,14/$D$}
				\draw (\x,0.2) node[above] {\label};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{4}
		\item Enfin, \textbf{placer} sur la demi-droite graduée le point $H$ pour le temps de Hansle Parchment et le point $P$ pour le temps de Pascal Martinot-Lagarde.
	\end{enumerate}
		
		
		
		\clearpage
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Calculer avec les fractions (les 3 questions sont indépendantes)}
		\medskip
		
		\begin{minipage}{0.55\textwidth}
			\begin{enumerate}
				\item Lorsqu'il est rempli aux $\displaystyle\frac{5}{8}$, un réservoir contient $750~L$ d'eau. Quelle est sa capacité totale ?
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.43\textwidth}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=0.7\textwidth]{réservoir.png}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\vspace{0.5cm}
		
		\begin{minipage}{0.6\textwidth}
			\begin{enumerate}
				\setcounter{enumi}{1}
				\item Lors des << Foulées de Colinée >>, Martin sait qu'il y a un ravitaillement au $\displaystyle \frac{4}{5}$ de la course. \\ Quelle distance lui reste-t-il à parcourir une fois arriver au ravitaillement ?
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.3\textwidth}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{LesFoulées.png}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\vspace{0.5cm}
		
		\begin{minipage}{0.6\textwidth}
			\begin{enumerate}
				\setcounter{enumi}{1}
				\item Un récipient a une masse de $8~kg$ et une masse de $70~kg$ lorsqu'il est rempli d'un liquide. \\
				Quelle est la masse du récipient et de son contenu sur le schéma de droite ?
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.3\textwidth}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=1\textwidth]{récipient.png}
			\end{center}
		\end{minipage}
		
	\end{Large}
	
\end{document}
